export const questions = [
  {
    category: "Design",
    questions: [
      {
        question:
          "Hvilket selskap har inspirert designet til Apples produkter?",
        answer: "Braun"
      },
      {
        question: "Hvem designet PH-lampen?",
        answer: "Poul Henningsen"
      },
      {
        question: "Hva er kerning?",
        answer: "Avstand mellom enkeltbokstavene i ord"
      }
    ]
  },
  {
    category: "Oslo",
    questions: [
      {
        question: "Hva het den kjente nevøen til Waldemar Thrane?",
        answer: "Marcus Thrane"
      },
      {
        question: "Nevn en av de to første t-banestasjonene i Oslo.",
        answer: "Majorstuen-Besserud"
      },
      {
        question:
          "Hvilken bydel omtales i arkeologikretser som Nordens Pompeii?",
        answer: "Gamlebyen"
      }
    ]
  },
  {
    category: "Software",
    questions: [
      {
        question: "Hvilken musikktjeneste var forløperen til Tidal?",
        answer: "Wimp"
      },
      {
        question:
          "Hvilken norsk tjeneste var først ute med mobilbetaling i Norge?",
        answer: "mCash"
      },
      {
        question:
          "Hvor jobbet Tim Berners Lee da han lanserte tidenes første nettside i 1991?",
        answer: "CERN"
      }
    ]
  },
  {
    category: "Sport",
    questions: [
      {
        question:
          "I hvilken sport, som ligner på håndball, blir man også våt i trusa?",
        answer: "Vannpolo"
      },
      {
        question:
          "Hvem er rangert høyest på sine respektive verdensrankinger av Viktor Hovland og Casper Ruud?",
        answer: "Casper Ruud (25 vs 31)"
      },
      {
        question:
          "Siden 2005 har kun to Ballon d'Or-vinnere spilt i en ikke-spansk klubb. Hvem er de to?",
        answer: "Kaka (Milan) og CR7 (United)"
      }
    ]
  },
  {
    category: "USA",
    questions: [
      {
        question: "Hvem ble drept først av The Notorious B.I.G og Tupac?",
        answer: "Tupac"
      },
      {
        question: "Hva handler The Second Amendment om?",
        answer: "Retten til å bære våpen"
      },
      {
        question:
          "Hvilken ikoniske burgerkjede finnes hovedsakelig i California?",
        answer: "In-N-Out"
      }
    ]
  }
];
